三天消滅貧窮

三天消滅貧窮

21,149

h[img]ttps://

在加拿大，如果你降低生活質素，只求生存的話，那麼維持基本生存可以是非常便宜的事。在別人的獨立屋地下室租一間房住，月租約4000港幣。租一個兩房單位，大約港幣6000。買一個酸種麵包，最便宜的可以是港幣一元一個。在Costco買一個熱狗加飲品的套餐，不到港幣10元，飲品可以無限次添加。
如果以收入作為衡量人口高低端的標準，那麼毫無疑問，加拿大也有「低端人口」。不過事實是在加拿大，即使收入低，仍可確保生存所需，並且生活得愉快而有尊嚴。在這裏，接受教育是人類基本權利，牛奶麵包雞蛋則是生存必需品。有朋友三十多年前從香港移居加拿大讀書，他說學校免費供應牛奶。在香港牛奶是奢侈品，到了加拿大讀書，牛奶卻無限量供應。從那以後他養成飲奶的習慣，口渴了就飲牛奶，迄今無法戒掉。沒錯，在加拿大，窮人飲不起法國礦泉水，但一定飲得起牛奶。

像加拿大這樣的國家，政府為確保窮人的基本生存推行各項福利政策，為確保窮人及下一代有向上流動的機會提供平等的教育。可是用這樣的方法「消滅貧窮」涉及的時間及金錢成本高昂，前人種樹後人乘涼，這個政府做的事，很可能由下一個再下一個政府領功，急功近利者免問。近來北京城三天消滅貧窮的方式想必讓世界耳目一新，也從此打開一條新思路。其他國家用三十年解決的問題，中國只需要三天。強！

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
淘寶也有正版 (曾志豪)

下一則
臺灣怎樣自保？ (古德明)